《賤人起底組》

序：

欺凌者，係我一世最痛恨嘅人。
我唔想再忍受，我決定報仇。
我喺網上將佢哋起底......
現實被欺凌者，喺網上成為欺凌者。
但我唔會後悔，因為所有錯都在於現實嘅欺凌者。
我就係正義嘅批判者。

為咗方便讀者追文
我嘅故會放上去

紙言：

Penana：

有興趣可以like作者Facebook：

我會貪得意，分享啲自己寫嘅食評
同自己做嘅手作公仔
雖然呢啲連登都有得睇

多謝咁多位一直對我嘅支持
希望我嘅故可以帶到快樂俾大家

keep住鍾意睇
嚟啦
大大力我出文啦

作者其他故：
《野味小精靈》

1. 懦弱者

漆黑嘅房間裡面，房間嘅門縫透住外邊客廳嘅燈光。客廳傳嚟電視同家人對話嘅聲音，好熱鬧。佢哋並冇注意到，正喺房間熟睡嘅家人有咩異常，只係當佢太眼瞓。

而房間嘅床上面，我將自己全身，包括頭都埋喺被鋪下。如果仔細聽，可以聽到微弱嘅抽泣聲。

如果可以就咁焗死自己就好啦......

真係好想趁住屋企人瞓曬，喺露台直接跳......

每晚我入睡前，都會幻想自己以唔同嘅方式離開呢個世界。咩自殺方式最快，最簡單，又唔會太辛苦呢？

我好討厭自己，永遠都只係空想，連少少實行嘅勇氣都冇。

每晚我入睡前，都會反覆諗返起唔開心嘅回憶，而偷偷抽泣。我唔想俾家人同其他人發現咁懦弱掉臉嘅我，所以都會扮到好早瞓覺。

我其實並唔鍾意瞓覺，因為一擘大眼已經係朝早。我每朝都祈望自己嗰日會頭暈身㷫，咁我就可以請假，唔洗返學。當然每次量完體溫，都係失望會比較多。

我見時間冇多，先慢吞吞咁背起書包，行返學校。我想呢段路程可以永遠都行唔完，但根本冇可能。行到班房外邊，我已經聽到一班同學熱鬧嘅嘻笑。

我好討厭其他人嘅笑容同嘻笑聲，都討厭其他人望住我，因為總係覺得佢地喺度恥笑我，我對自己好自卑。

我自己知自己事，人又生得唔靚唔可愛，性格又內向自閉。同任何人都無可能熟，有時喺學校一日都唔會講超過十句嘢。回想自己呢十幾年人生，都好似諗唔起自己有邊幾個朋友。

我鼓起勇氣，入到班房，發現自己嘅座位已經俾班上一個人氣好高嘅女仔坐咗。我見陸雨琪坐咗自己個位，我自己又唔敢坐其他人嘅座位，一時之間有啲手足無措同尷尬。

「喂，施凌返咗嚟啦。」正喺度同陸雨琪傾計嘅同學，李綺恩想暗示叫佢一齊轉其他位置傾計。

「唔洗理佢啦，未由得佢企喺度囉。哈哈哈......」陸雨琪一向都睇我唔順眼。因為我性格細膽懦弱，發生任何事都好似一臉委屈嘅表情，永遠都係所有人眼中嘅弱者。

而喺陸雨琪眼中，我只係一個小丑，任人欺負都唔敢反抗。喺我身上，佢感覺到前所未有嘅優越感。

我只能夠尷尬咁企喺原地，好似罰企咁。有啲同學以同情嘅目光望住我，有啲就喺度偷笑。直至上堂嘅鐘聲響起，我先返去自己嘅座位。

夠啦！唔好再望住我！唔好留意我！我只係想消失......

PO主究竟係男人定女人
最憎又男又女

秘密

我係絲
唔好咁快俾負皮我啦

2. 被欺凌者

我低住頭，扮睇書，隱藏起自己陰森嘅表情。

每日都做重複嘅事，每日都係同樣嘅心情。對上一次心情好，都唔記得咗係幾耐之前嘅事啦。

每日返學校都好似小丑一樣俾人開玩笑，我好唔甘心。明明我咩嘢都冇做過，我只係想做一個低調嘅透明人。點解啲小學雞要嚟打擾我，嚟拎優越感啊，真係煩。

直到有一日，大家嘅欺凌對像變咗做原本陸雨琪嘅好朋友，李綺恩。而欺凌嘅手法已經唔再係冷暴力，係更加嚴重。

李綺恩係個好潮好靚嘅女仔，同我完全係兩個世界嘅人。佢原本係陸雨琪嘅好朋友，所以都算係班裡面嘅中心人物。我好似同佢同班咁耐，都未講過一句嘢。

當同學突然集體轉向欺凌李綺恩，我覺得好奇怪。我一直係班上都冇朋友，所以自己唔會知道咁多班裡面嘅事。我拎起手機，打開已經好耐冇入去睇嘅班群。見到陸雨琪琴晚send咗一條將出嚟，我心血來潮打開嚟睇。

「李綺恩！搶人男朋友啊！」

「你係咪覺得自己好靚借？」

片段中，幾個女仔，包括陸雨琪都圍住李綺恩拳打腳踢，對佢講啲好難聽嘅說話。四圍嘅人冇諗過出嚟幫李綺恩，而係喺周邊幸災樂禍。

我只係透過片段，都可以知道李綺恩當時有幾痛同幾無助。我睇完之後，當晚完全瞓唔著。雖然唔知佢係咪真係搶人男朋友，但見佢被人校園欺凌，我望佢嘅眼神都流露出些少同情。

「哈哈哈......」

真係討厭嘅笑聲，我係樓下已經聽到。突然一隻女裝皮鞋喺我頭頂跌落嚟。好彩我行慢一步，唔係一定正中我個頭，我唔耐煩咁抬起頭。

樓上嘅陸雨琪見差啲掉中嘅人係我而唔係其他人，即刻放心，繼續同其他人嘻笑。

我默默將鞋執起，企埋一邊等待鞋嘅主人。果然見到李綺恩只係著住一隻鞋，緊張咁喺樓梯跑落嚟。搵唔到自己隻鞋，佢無助咁蹲喺地下，眼淚忍唔住一滴一滴咁流出嚟。

而樓上嘅同學見到之後，反而更加開心咗歡呼。我冇打算喺同學面前出去幫李綺恩，如果幫佢自己都會被人重點欺凌。等到上堂鐘響起，同學返入課室，我先行出嚟。

「呢隻鞋係你嫁。」我行埋去，將隻鞋還俾李綺恩。佢冇估到居然有同學肯幫佢，仲要係平日內向自閉嘅施凌。

「多謝你......」李綺恩有啲若寵受驚，佢以前嘅自信經歷過呢個星期之後，已經消失得七七八八。

我還完俾佢之後，就直接越過佢，急步返課室，都唔想同佢有太多交流。

「施凌！以前你俾班上邊嘅同學恰同笑，但我冇幫你，真係對唔住啊！」李綺恩見我要走，即刻叫住我，講出自己心底嘅說話。

「點解要同我講對唔住？」因為佢嘅道歉，我停住腳步，心中充滿疑惑。

lm

...皮哥唔好on9啦

我真係女仔嚟

滄海

比你呃咗幾個禮拜

覺得施凌係女仔

藍字話自己係絲，你話抵唔抵負皮

似係囉

hi 樓主 又見到你

hi

3. 爆料者

其實我一直都唔討厭李綺恩，佢並唔算一個欺凌者，最多只係一個旁觀者。呢一點我係分得好清楚，所以我諗唔到佢對我道歉嘅理由。

我被同學冷暴力同排擠，其實我都好清楚自己嘅內向性格係主要原因。比起其他人，我更加討厭自己。

我對李綺恩依然有啲警惕，因為單單望外表，已經知我哋兩個係唔同世界嘅人。我會懷疑佢同我道歉，係咪因為當咗我係一個同樣被人排擠嘅同伴。

「你......其實有冇諗過反抗？」李綺恩講完，自己都覺得冇呢個可能性。佢呢個問題雖然係喺度問我，但同樣都喺度問佢自己。

「反抗？」我當然有諗過啦，我經常喺個腦度幻想。幻想自己變勇敢，講出自己內心嘅諗法。幻想自己改變之後，識到好多好多朋友。改變係需要大量嘅勇氣，但我一啲都冇。

雖然我好清楚要改變係冇太大可能，但李綺恩嘅呢句說話，居然令我內心開始動搖。上堂嘅時候，我偷偷用手機打開某登討論區，開咗一個新嘅帳號。再開個post，將李綺恩俾陸雨琪等人欺凌嘅片放上去。

不過我嘅手指遲遲唔敢撳確定發送，因為我內心依然動搖得好勵害。我雖然係想陸雨琪佢哋受個教訓，但放上討論區俾人公審嘅話，又好似太過分同嚴重咗。

僵持咗一陣，我發現自己始終都係冇呢個膽量，手指轉向取消鍵嘅位置，準備撳落去。

「施凌！」突然鄭老師嚴厲咁叫我個名，嚇到我成個人彈起。手指都唔小心撳咗確定發送，我震驚咁望住手機成功發送嘅頁面，雙眼瞪大，口都嚇到唔記得合埋。

「而家上堂你仲喺度睇手機？放學你嚟搵我拎返，而家專心啲啊！」我仲未回過神，鄭老師已經憤怒咁一手搶咗我嘅手機，直接撳關機。

其他同學幸災樂禍咁偷笑，我有啲內疚咁望向陸雨琪，發現佢小人得志嘅表情。應該係佢向鄭老師供我出嚟，我而家個腦都好混亂。

「施凌！你仲四圍望？咁鍾意望就企喺身，俾你望曬全班！」鄭老師再一次打斷我嘅思緒，罰我企喺身。四圍嘅同學都望住我偷笑，令我尷尬到臉都紅曬。

“算啦，應該冇咩事嘅，個post好快會沉底。”我內心不斷安慰自己。

跟住落嚟嘅堂我都係心不在焉，完全集中唔到。放學之後，我即刻去教員室想拎返部手機。俾鄭老師訓話咗成個鐘，終於可以離開。

我一出學校門口，就緊張咁打開手機睇某登。發現我剛才嘅post居然上咗熱門，仲好多人俾正皮，証明已經好多人睇咗。

出文啊

真人真事？定係有一半係

Lm

大部分假
但女主角嘅心理係參考我細個

諗起牛丸

係啊

hi 薯皮巴

hi
返完工又集會完有啲攰
今日休息

聽日去唔去呀

薯皮唔去 薯皮寫文 唔知你講咩

加油～

唔好意思，樓豬要到星期六，日先得閒

我想睇呢個

聽日更新

好嘢加油

4. 第一次受注目嘅人

#2. 哇～又一個牛丸姐

#15. 等起底

#38. 打人嘅係藍田中學嘅陸雨琪，張梓晴，陳嘉敏

#47. 救樓豬同樓上老母，補返相，同幾個人嘅ig

個post只係短短半日，已經有五百幾個留言，而且過千正皮。某登仔喺頭五十個留言內已經將片段中打人嘅三個人起曬底，好有效率。

'好似過分咗......'見到陸雨琪等人因我而被人起底，佢哋被某登仔講咗好多難聽嘅說話。對佢哋嘅外表，平日行為性格，甚至講埋佢哋嘅家人。我內心總有啲不安同內疚，應該唔會有事掛......

我一邊睇住手機裡嘅留言，一邊心不在焉咁行返屋企。其間差啲喺紅橙行出馬路，被學校嘅周老師拉返行人路咁，令我回過神。

「行路要專心啲，唔好睇手機，好危險嫁。」周老師並冇嚴厲咁教訓我，而係溫柔咁拍一拍我個頭。周老師喺我哋學校教中文，一向對學生好好，好受學生歡迎。

今日我居然同咗咁多人講嘢，令我有啲若寵受驚。我紅住臉道歉，就快步行返屋企。因為有些小開心，我嘅腳步比平時輕快。

#339. 樓豬去咗邊？有冇其他嘢爆？

'其他嘢啊？'我苦惱咁咬一咬手指甲，皺住眉頭將平日陸雨琪幾個人對同學嘅'小玩笑'打出嚟，當中夾雜住自己一直嫁嚟對佢哋嘅不滿。

撳確定發送......

我終於將自己嘅內心說話講出嚟啦，雖然只係對住網絡上面嘅陌生人，但都令我嘅心情一吓子舒暢咗唔少。

好快就有唔少某登仔留言支持我，令我第一次有種得到人認同嘅感覺。

「阿凌，係咪識咗朋友？連食飯都睇住手機唔放？」媽媽難得見到我一直拎住電話，心不在焉。隔幾分鐘又望一望，隱藏唔住嘴角嘅笑容，所以佢哋都覺得好好奇。

「朋友？」我聽到呢個形容有啲迷惘，但望住唔少某登仔支持我，鼓勵我，同埋一啲搞笑啲留言。我又唔想家人一直擔心我冇朋友，所以就認真咁點點頭。雖然講咗大話，但我唔想家人擔心太多。

正常我呢個時間應該已經瞓咗覺，但我一直興奮咁同新識嘅網友吹水。post都已經爆咗一個，而有關陸雨琪等人嘅爆料同相都越嚟越多，有啲事連我呢個同班同學都唔知道。

#753. 被人打嗰個女仔都唔係咩好人，勾人男朋友。起埋個男仔同佢嘅底。

網絡嘅力量真係好勁......居然有某登仔將被欺凌嘅李綺恩都起埋底。我見到之後，一直飄飄然嘅心情瞬間跌返落現實。我想阻止，但長期缺乏同人交流嘅我，根本唔會知用咩說話去阻止好。

主角會唔會被人發現

下一集未知囉

係文啊

主角好善良

5. 真假報夢者

今日嘅我，同樣係踏正響鐘，先慢吞吞咁踏入課室。明明同平時一樣，但一踏入課室，所有人嘅目光即刻由望住黑板前嘅兩人轉向我。

「哼！」企喺黑板前嘅陸雨琪見入課室嘅人係我，就用鄙視嘅眼神望咗我一眼，轉身返自己嘅座位。一睇佢嘅表情，就知道佢今日食咗火藥，隨時一點就爆。

同樣企喺黑板前嘅仲有李綺恩，佢低住頭，令我睇唔清佢嘅表情。一向整齊亮麗嘅長直馬尾，今日出奇地鬆散凌亂，令佢成個人顯得好狼狽。

現場氣氛異常沉重，我驚愕咁將視線放喺李綺恩身上幾秒，然後移開。我低住頭，急急腳行返去自己嘅坐位，好明顯想降低自己存在感，唔想同李綺恩扯上關係。

喺班主任嚟之前，李綺恩都喺所有同學嘅注視下，返到自己嘅坐位。

「鄭老師，早晨。」班主任嚟咗之後，全班一齊起立敬禮。

全班準備坐下嘅時候，坐喺李綺恩後邊嘅陳嘉敏將自己隻腳伸前，然後一吓踢開李綺恩張櫈。

「碰！」李綺恩喺完全無心理準備嘅情況下，跌坐喺地下。發出好大嘅一聲，應該都跌得好應吓。

「哈哈哈哈！」

氣氛靜默咗幾秒之後，就喺陸雨琪等人嘅笑聲帶領下，全班同學哄堂大笑，除咗我......

我為咗掩飾自己嘅情緒，右手緊緊握住原子筆，力度大到手心開始變白，拳頭微微抖震。我而家嘅心情好複雜，有憤怒，有內疚，有恐懼......

我當然唔會唔記得，我琴日開嘅post害陸雨琪等人被起底。原本陸雨琪等人嘅欺凌行為仲會背住老師進行，但今日居然變本加厲，將行為升級。令我懷疑佢哋被起完底之後，真係發生咗事。

「李綺恩，你冇事啊嗎？」班主任鄭老師行過去伸出手，想扶起李綺恩。

李綺恩忍住痛，自己爬返起身。佢並冇開聲回答，只係搖搖頭，表示自己冇事。

班主任隱約睇得出同學之間嘅異常，但唔係太嚴重嘅話，佢都盡量唔想去介入。所以佢轉身返到黑板前，當冇事發生過，繼續早會。

「報夢者喎~呵呵。」陸雨琪用全班都聽到嘅聲量，諷刺李綺恩。夠膽上某登爆佢哋嘅片出嚟，而家就唔敢因被欺凌嘅事，向老師告狀。

李綺恩用力咬住唇，強忍住開始喺眼眶積聚嘅淚水，避免佢哋再一次向外流，努力壓抑住呢刻爆發邊緣嘅情緒。佢今日已經解釋咗無數次，佢並唔係'報夢者'，佢冇開過post叫某登仔去起陸雨琪等人底。

李綺恩一直都冇留意開某登，所以佢都係今朝先知道呢件事。最近得佢俾陸雨琪等人恰得最勁，自己又係片中被欺凌嘅主角，所以佢成為咗班裡面最有嫌疑嘅人。無論佢點去否認，其他人都唔信。

'報夢者'正正就係琴日喺某登開post爆料所用嘅ac......我聽到之後心裡一震，好怕被人發現，我先係真正嘅'報夢者'。

有文了

主角唔係完全為咗其他人
佢幫人嘅同時，都係幫咗佢自己

正

重點係佢錯手send出去嗰一刻 佢有內疚
明明佢成日俾佢哋恰 但都係會理佢哋嘅感受

多謝

6. 逃避者

今日陸雨琪等人完全唔敢開手機，由琴晚開始，已經收到唔少惡作劇電話，因為佢哋幾個嘅個人資料已經喺網上流傳，任何人都可以睇。

甚至有陌生人幫佢哋叫埋外賣送上屋企，已經拒絕咗無數次，對佢哋嚟講完全係惡夢一樣。所以佢哋今日返到學校，先咁大火藥味。

放學鐘聲響起，陸雨琪等老師走咗，第一個企喺身，行到黑板前，對住全班同學講：「今晚十一點，全班一齊去學校後邊嘅公園，有花生食啊！」

李綺恩聽到之後，身體微微抖震。諗起自己之前被人打嘅場景，佢已經可以預知到今晚會發生嘅事。

陸雨琪佢哋有心為難李綺恩，喺全班面前落佢面。上次係拍片放上班群，今次就直接叫曬成班去食花生。

我喺班裡面一向都係透明人，又唔鍾意出席同學之間嘅私人活動。所以無論我去定唔去，都冇人會在意。

成件事原本係與我無關，但我琴日又多手，發咗段片上某登。如果被佢哋知道我係真正嘅'報夢者'，我肯定會生不如死。

我內心忐忑不安，已經產生咗兩邊對立嘅諗法。一邊叫我唔好去，唔好再多管閒事。另一邊就叫我去，要彌補返自己嘅錯。始終陸雨琪佢哋今日將行動升級，我都要負上唔少責任......

我心不在焉咁返到屋企，一直想時間過得慢啲，唔想咁快到十一點。

“都係唔好再多管閒事......”

我怕再一次害到李綺恩，但更加怕嘅，係怕將事情扯到自己身上。反正我保持住而家咁，與世無爭，都唔會害到任何人。

我九點鐘已經上床，不斷催眠自己，早啲瞓著，就可以咩都唔知。

時間一點一滴咁過去，明明好漫長，但我完全一啲睡意都冇。明明想自己快啲瞓著，但又忍唔住打開手機睇時間。每次睇，都係只過咗幾分鐘，我覺得而家每一秒都好難捱。

終於到11點，我依然瞓喺床上。同學嗰邊......恐怕已經開始咗......

既然時間都過咗，我內心更加可以俾到自己一個有力嘅理由，可以唔去，安心瞓覺。但我不斷翻身，換唔同嘅姿勢，都係瞓唔到，總覺得有種罪惡感伴隨住自己。

「叮噹！」

手機收到新信息，我打開，發現某個同學將一張相放上嚟。相中嘅主角李綺恩，頭髮凌亂咁跪喺地下，臉頰已經被打到紅腫。

而家就快十一點半......

我即刻喺床上彈起身，快速咁換衫出門。

「阿凌！咁夜你要去邊啊？」媽媽原本以為我瞓咗，見到我突然咁夜換衫出門，想阻止我。

我想去邊？當然係去學校後邊嘅公園。

與世無爭......其實只係我用嚟逃避，掩飾自己懦弱嘅藉口。我一直好討厭......只係識搵藉口嘅自己......

我一直喺度等......等一個迫我去面對嘅藉口。

而家終於等到......

喺睇到李綺恩張相之後，我內心嘅雲霧一下子消散。

我要去！

雖然唔知自己嘅出現對成件事起到咩幫助，但面對住自己真正嘅諗法，我嘅內心瞬間變得舒暢。

點解咗多負皮嫁

俾多個你

唉......

其實係咪名改得衰

仲未知書名同故事有咩直接關係

睇左，唔明點解有負評

得你支持我

可能因為有同感

明知得番5個鐘瞓教都要入黎睇文
薯皮加油

多謝你

出文啊啊啊

7. 熱血只係一剎那

啪噠......啪噠......

為求方便，我著住人字拖就直接跑出嚟。人字拖嘅聲音喺夜晚寧靜少人嘅屋邨，顯得特別大聲。

聲音急速而又有節奏，每一吓都好似牽動住我嘅心跳。冷風迎臉而嚟，好似一樣，劃到我塊臉好痛，但並冇將我呢刻嘅熱血打散。

直到我開始聽到遠處有微弱嘅嘈吵聲，剛才一殺那嘅熱血漫漫消散，理智叫我要停低腳步。但我依然小心翼翼咁接近，控制住自己嘅人字拖，被免發出太大嘅腳步聲。

噗咚......噗咚.....

越嚟越接近嘈吵聲所在嘅位置，我嘅步伐都越嚟越慢。奔跑過後嘅汗水，喺我速度放慢之後，先慢慢順住我嘅額頭流下。整濕我嘅臉，我嘅衫，我嘅背脊。

濕咗嘅布料緊貼住我嘅背脊，搞到我好唔舒服。冷風吹過嚟，令我嘅身體不停打冷震。

「你話你唔係報夢者！咁點解人哋一起你底，個報夢者即刻跳出嚟阻止啊！仲唔認啊！」

「道歉啊！臭雞！」

「再唔認，打到你以後都溝唔到仔。」

隨住我嘅接近，我更清晰聽到佢哋嘅說話。我匿喺公園附近嘅大樹後邊，唔敢上前。

全班太約有一半人喺現場，將陸雨琪同李綺恩等嘅'主角'圍喺人群中間。相距好遠，又隔住人牆嘅我，睇唔清楚佢哋嘅情況，只能夠依靠聽聲。

我聽住佢哋嘅嘻笑，吵鬧聲，腦海一片空白。我並唔知道自己嘅到場到底有咩作用，幫到李綺恩啲咩。單憑住一剎那嘅熱血，令到我由屋企跑到嚟呢度。

到咗要面對嘅一刻，我先感覺到自己嘅無力同懦弱。

「你哋睇吓佢！喊喎~哈哈......」

「女神喎~睇吓你而家似啲咩？」

「唔係好鍾意放片上網嫁咩？不如我哋幫你拍閃卡放上去，俾全香港嘅人睇啊！」

“拍閃卡？太過火......”

不過佢哋嘅說話反而俾咗提示我，令我記起我一班新識嘅網友。

“既然佢哋幾個都已經俾人起曬底，咁再俾人放多次片上網，應該都冇咩掛......”我不斷安慰自己。

“恐怕要完完全全搞大件事，迫到學校老師插手，咁陸雨琪佢哋先會收手......”

我用雙手舉起手機，鏡頭對準佢哋zoom近。因為我嘅手微微抖震，令畫面有啲搖晃同模糊不清，但應該可以大約收錄到佢哋嘅說話同動作。

畫面雖然唔太清晰，但都可以見到人群中間嘅李綺恩，頭髮同衫都好凌亂，外露嘅皮膚大部分都已經被打到有明顯嘅瘀青。雖然喺好遠影過去，但佢頭部嘅血紅色太搶眼，令人難以忽視。

原本跪喺地下嘅李綺恩，聽到佢哋一班人痴線到想影佢閃卡，掙扎想起身。但有五，六個同學即刻上前，將佢壓住喺地下。

「啊！！！啊！！！」無助嘅李綺思依然不停掙扎，喺喉嚨發出好似受傷野獸一樣，最後嘅咆哮。佢祈禱有路人會聽到佢嘅叫聲，嚟救佢，因為呢個係佢最後嘅機會。

出咗lu

help me judge those bully me pls

有咩唔開心，講出嚟會好啲
收埋收埋真係會好辛苦

I know that feel bro

俾人bully 好寃枉好委屈

我明 我都試過
俾人bully三年

我三年多，前前後後

學校定公司

人事私生活

我係小學嘅時候
都差唔多3年啦
但並唔算嚴重
最多好似女主角咁，做吓透明人
分組被人猜吓垃圾咁
但都見過其他人被人bully嘅

結局係我同被bully嘅人做咗好朋友

我覺得我嘅朋友係好人，唔應該俾人bully
佢係性格方面比較衝動，比我更加唔識同人相處
但佢最值得我欣賞同學習嘅地方係，佢完全唔介意其他人睇法
唔似得我，成日為其他人而改變自己
所以我好鍾意佢

難得我主動同人答嗲做朋友
我都唔想理其他人嘅睇法
最多未成日扮吓傻，人哋要笑就笑啦
至少我識咗佢之後，我嘅學校生活開心咗好多

正皮ed, lm

樓主仲有無繼續追我個故

有時扮傻，係最有效嘅保護色
但若果連你覺得其他人太過火嘅時候
就唔可以忍

我lm完默默睇
加油啊

你都加油

[代post]《那一天，有女仔嚟咗男校讀書》

朋友仔嘅文
希望大家有時間留個言支持吓

睇到好揪心

8. 被虐者

「哈......」

見到呢個情景，我嚇到驚叫咗一聲。好彩聲音唔大，但我即刻用手掩住自己嘅口，唔敢再發出任個聲音。

我雙眼瞪大，直直咁望住眼前嘅情景，身體忍唔住不停抖震。我好驚，雖然好想衝出去救李綺恩，但對腳完全用唔上力。

我好討厭......討厭因為懦弱，而見死不救嘅自己......

我匿喺大樹後邊，低住頭，卷曲住身體，想將自己縮到最細。緊閉起雙眼，用雙手緊緊掩住自己兩隻耳仔。

對唔住......我咩都做唔到......

「啊！！！啊！！！」

李綺恩絕望嘅咆哮聲，依然穿透我嘅手掌，傳到我嘅耳仔。每一聲叫聲都好似重擊我嘅心臟，令我連呼吸都覺得好困難。

我感覺到自己嘅鼻同眼框都開始變得濕潤，呼吸到嘅空氣都越嚟越少。我大力咁深呼吸，但又要控制住唔可以發出太大聲，怕被佢哋發現。

對唔住......對唔住啊......

「啊......」

好攰啦......

李綺恩嘅叫聲開始變得沙啞同越嚟越微弱，最後已經選擇放棄，唔再出聲，唔再掙扎。

「你哋喺度做咩啊！」

同學回頭一望，發現遠處有兩個人向佢哋嘅位置跑過去。佢哋見到之後，即刻四散逃走。

其中一個人見佢哋逃走，想去追，但距離太遠，而且向各個方向四散，令佢好難追得上。

現場只係剩返李綺恩瞓喺地下，雙目冇神咁望住柒黑嘅天空，好似身邊嘅人再做啲咩，都與佢冇關。

保安見追唔上佢哋，就同一個街坊跑過去關心李綺恩嘅情況。剛才街坊聽到呢個公園好嘈，所以搵附近嘅保安投訴，然後一齊嚟睇睇情況。好彩嚟得及時，李綺恩先冇事，我見到都鬆咗一口氣。

街坊喺一邊安慰住李綺恩，而保安就繼續四處去搜索。

「呢度仲有個人啊！」保安發現咗匿埋喺樹後邊嘅我，以為我有分一齊欺凌李綺恩，所以粗糙咁將我捉出嚟。

李綺恩發現匿喺樹後邊嘅人係我，佢嘅表情都好驚愕。保安好用力咁捉住我隻手，怕我逃走，力度大到我好痛，忍唔住去掙扎。

「放開佢！」李綺恩擔心保安整傷我，都即刻叫佢放手。

「施凌......你點解會喺度嘅？」李綺恩知道剛才自己狼狽嘅情景俾我睇到，都有啲尷尬。

我回復自由之後，衝埋去緊緊抱住李綺恩。我將頭埋喺佢嘅膊頭，冇答佢嘅問題，我怕自己一出聲，就俾人發現我嘅哭腔。

李綺恩感受住我抱緊佢嘅力度，仲有我身體傳俾佢嘅溫度，令佢終於感覺到一絲真實感。佢回過神，自己嘅情緒終於都壓抑唔住，喺我嘅懷抱裡面用盡全力咁喊，好似小朋友一樣。

係文啊
寫得幾好

多謝
有興趣可以去睇埋我嘅野味小精靈
雖然開頭文筆唔係幾好

好

野味正呀 睇到肚餓

9. 脆弱嘅兩人

「對...對唔住啊......」我聽到李綺恩嘅喊聲，忍唔住跟住一齊喊。兩個人嘅喊法都有啲誇張，好似喺度鬥大聲咁，但都將各自咁耐以嚟嘅委屈都喊曬出嚟。

保安同街坊姨姨見我哋兩個脆弱嘅女仔抱住對方，喊到驚天地泣鬼神咁，一時間都有啲手足無措，尷尬咁等我哋發洩完。

「你哋係咩學校嘅學生啊？頭先嘅事直頭就係校園欺凌喎。唔洗怕，姨姨聽日幫你哋同學校講！」姨姨見我哋冷靜咗唔少，心痛咁望住李綺恩身上嘅傷痕。

「......」李綺恩依然驚魂未定，表情帶住不安同猶豫不決。

我突然伸手拖住李綺恩，令佢抬起頭望住我。我堅定咁對佢點點頭，俾佢信心。

雖然只係一個小小嘅動作，但我手心傳俾李綺恩嘅溫暖，直達佢嘅內心。

「我送你返去啊。」我一直都好擔心，一直留意住李綺恩嘅情緒波動。

李綺恩身上嘅衫，剛才已經俾陸雨琪佢哋扯到變曬型，就快爛。於是，我將身上嘅外套除落嚟俾佢。

「呃......唔洗啦，你唔凍咩？」李綺恩唔好意思要我嘅外套。

而家係冬天，而我外套裡面只有屋企著嘅短袖T恤。因為急住出門，剛才只係再著一件外套就跑咗出嚟。

「我ok啊，你著啊，遲啲先俾返我。」其實喺除外套嘅一刻，我已經忍唔住打咗個冷震。加上我剛才係跑過嚟，身上嘅汗水都仲未完全乾曬，更加係凍上加凍。

我唔想李綺恩擔心，所以強忍住自己想打冷震嘅欲望。但我講嘢嘅時候，說話帶住輕微嘅震音，已經將自己嘅大話暴露咗。

「施凌......多謝你。」其實李綺恩有好多問題想問我，但最終都係冇問出口。

李綺恩喺被人欺凌之前，都係班裡面比較高人氣嘅女仔嚟。佢同班裡面所有人都可以傾到兩句，做到朋友。唯獨內向自閉嘅獨行俠，施凌。

所以李綺恩萬萬都估唔到，平時喺班裡邊最透明嘅施凌，反而係自己經歷低潮時，俾自己溫暖嘅人。

“唔好同我講多謝......會發生今日嘅事，我多多少少都要負責任。而且我剛才差少少就對你見死不救......”我低下頭，覺得自己完全受唔起李綺恩嘅一句多謝。

「你係咪好憎報夢者啊？佢害你被人打得咁勁，而且又俾某燈仔起埋底......」我心虛咁問李綺恩。

「雖然唔知你信唔信，但我覺得自己反而要多謝佢......」李綺恩嘆咗一口氣。

「點解啊？報夢者累你俾人話，佢哋話你勾人男朋友喎！」我有啲激動咁問，我寧願李綺恩憎我恨我，我嘅良心反而會覺得好過少少。

「如果我......真係搶咗人哋條仔呢？你會唔會覺得我抵死啊？」李綺恩停低腳步，認真咁問我。我可以見到佢表情僵硬，雙眼暴露咗佢內心嘅脆弱。

好衰

清燉比卡超
酥炸謎擬Q

有讀者問我係咪真人真事
放心，唔係
純粹係故仔嚟

會唔會有殺人情節?

應該唔會啦

就算真係搶咗人哋男朋友 都唔應該受到咁嘅對待

我覺得自己唔適合去講太多
對與錯

因為我寫嘅係被欺凌者同旁觀者嘅角度
但就算係女主角
都好難話佢做嘅嘢啱曬

我覺得施凌被人欺凌，最主要都係性格問題
雖然你會覺得佢明明咩都冇做，好無辜
但其實兩邊都有錯

女主角明明知道自己被欺凌嘅原因
但佢嘅性格太識搵藉口去逃避

我寫嘅角色係我細個嘅自己
所以我覺得呢個都係大部分被欺凌者嘅問題

另外，施凌以旁觀者嘅身分
睇住李綺恩被人恰，唔夠膽出嚟
如果保安最後冇出現
而李綺恩真係俾人影咗閃卡，咁結局又係點呢？
拍片放上網？但事情都已經發生咗

呢啲只係我自己諗嘅問題

我冇你諗得咁深入啊
純粹係覺得李綺恩面對嘅係肉體+心靈傷害
而陸雨琪就淨係得心靈傷害
肉體+心靈傷害>心靈傷害
所以陸雨琪係過份咗啲

10. 另一個主角

我望住李綺恩脆弱嘅表情，突然覺得呢個二選一嘅問題，好難去有滿意嘅答案。

我沉默思考咗好耐，李綺恩見到之後，都只係無奈咁笑一笑，冇迫我一定要俾一個明確嘅答案佢。

其實李綺恩由一開始就冇期望過，其他人會幫佢同企喺佢嗰邊。短短嘅一個星期，實在變化得太多。佢曾經嘅朋友，而家唔落井下石都偷笑啦。

但施凌佢俾李綺恩嘅印象，係好特別。一直喺班裡面都係孤僻古怪嘅人，自己同佢同班咁耐，講過嘅說話寥寥可數。

自從上次施凌幫自己執返隻鞋，終於為佢孤立無援嘅一個星期，帶嚟一絲嘅光絲同溫暖。

李綺恩覺得自己好似一個就快被大海浸死嘅人，迫不及待呼吸住最後幾啖空氣，為自己爭取更多生存嘅時間。

其實李綺恩並唔知自己喺度期待啲咩，但居然喺呢個時候仲抱住期待同希望，連佢自己都覺得好笑。

我長期都係獨行俠，難得同人單獨相處，無論對方係異性或同性，都覺得好拘謹同好唔自在。

兩人一路沉默無言咁行，氣氛有啲尷尬，不知不覺已經送李綺恩到佢屋企樓下。

「多謝你送我，而家已經凌晨，你返屋企都要小心啲。」李綺恩再一次向我講多謝。

「唔洗客氣......你都早啲休息啦。再見。」我內心都鬆咗一口氣，終於可以分開，我覺得都係做返自閉仔比較適合自己。

我同李綺恩分開之後，喺返屋企嘅路程中思考咗好多。

無可否認，我對陸雨琪由一開始就帶住偏見，覺得佢就係一個冇理嘅欺凌者。當知道李綺恩同陸雨琪之間出現矛盾，我下意識就將李綺恩代入弱者同被害者嘅角色。

其實我就對成件事都完全唔了解，憑住一剎那嘅正義感去行動。李綺恩嘅事件只係一個導火線，而我對陸雨琪嘅不滿已經係累積咗好長時間。

返到屋企之後，發現客廳依然開住燈。父母都坐喺客廳等我，媽媽一見到我，即刻開始發火：「施凌！你咁夜出去，去咗邊啊？知唔知我哋會擔心！」

「對唔住......」我低住頭道歉之後，冇去解釋太多，就快步走返自己間房。

「你！」媽媽仲想鬧啲咩，但俾爸爸阻止。

我都冇咩心情瞓覺，拎起手機，見到有好多屋企人嘅未接來電，我默默嘆一口氣。我其實成日都想好好態度咁對屋企人，我知佢哋只係擔心我，錫我。

但我長期喺學校累積大量嘅負面壓力同委屈，無法去發洩。成日覺得全世界嘅人都冇法理解我，所以就算對住身邊嘅人，都係苦口苦臉，好難去和顏悅色。

自己咁嘅性格，連我自己都覺得黑人憎......

我再開某登，睇返之前我開嘅起底post。下面已經有某登仔起咗李綺恩底，仲有一個男仔，好似都係成件事嘅主角之一。

好慘留名

多謝支持

新故D負皮已經要超越小精靈
我盡兩個故都更快少少啦

文呢

對唔住，即寫

就嚟寫篇文叫薯皮起底組

點解

因為你成日消失

lim

11. 學校

某登仔雖然將個男仔同李綺恩嘅資料起埋底，但佢哋主力去攻擊嘅目標都係陸雨琪，同埋一班嘅欺凌者。

幾靚仔......但好MK......個男仔......

我撳開佢嘅 Facebook 同 IG 睇，基本上已經冇曬嘢睇。喺個男仔發覺自己被人起底之後，已經即時刪曬啲相。

不過有唔少快手嘅某登仔一早cap好曬圖，放返上去個post度。個男仔唔只朋友多，而且成日四圍去玩，好充實嘅生活。

果然，佢哋全部人都好似同我嚟自唔同嘅世界。

某登仔佢哋明明大部分都係唔識佢哋，偏偏對件事一個比一個熱心，連post都爆咗好幾個。我開頭都係，興奮咁睇曬咁多嘅資料。但冷靜過後，就發現自己好迷惘。

有資料又如何，我要拎嚟做咩？

#932：個男仔係溝女王嚟嫁，佢保持住單身，一直釣住一大班女兵

溝女王啊？

我見到個男仔啲MK相之後，打咗個冷震。我最怕就係呢類型，感覺上好難同佢哋相處到。

我並未將今晚拍嘅片放上網公開，心裡邊猶豫不決。上次我放片上網，已經搞到咁大件事。今次事件熱度未退，而且呢條片比上一條更嚴重，我真係唔夠膽再放上某登。

我而家最擔心嘅係，如果網上邊講嘅嘢係真，咁李綺恩知唔知呢件事。我並唔討厭李綺恩，所以都唔想睇到佢因呢件事而受傷。

再次返學，已經係兩日後。我依然踏正響鐘先返課室，望向李綺恩嘅座位，發現佢未返嚟。

遲到？請假？

難得星期六日放假，但我依然冇咩心情，一直都好擔心李綺恩。一直等待星期一來臨，可以睇吓佢嘅情況。見到佢未返嚟，我都有少少失望。

「3D班施凌同學，請而家即刻到教員室。」廣播突然叫我嘅名，令我有啲驚訝。但我都唔理太多，即刻起身去教員室。

「咚咚」

我敲一敲教員室嘅門，一開門就見到副校長，訓導主任等幾個老師都在場，氣氛好嚴肅。而李綺恩都喺度，低住頭，外露嘅皮膚同臉部仲可以見到未退嘅瘀青。

「老師，早晨。」我見佢哋目光轉曬去我身上，我緊張咁上前打招呼。

老師們對我點一點頭，然後直接進入正題：「施凌，你可唔可以講返星期五晚發生嘅事啊？你應該都在場。」

「我有拍到當時嘅情況......」我主動拎出手機，打開星期五晚拍到嘅片。希望可以做證據，令學校主持公道，保護返李綺恩。

backup咗先呀

聽俾人刪

會俾老師沒收電話
做乜帶電話返學校

俾你發現咗

點解我覺得唔會有幫助

的確唔會
學校好多都會想內部自己解決返個問題
而欺凌嘅人都唔會怕
最後只會係被害者受返

「校譽」

12. 被圍

「好，既然係咁，施凌你帶手機返學就唔追究。但你嘅手機暫時交俾我哋保管先，你哋而家返課室上堂先。老師睇完之後，自然會還李綺恩一個公道。」副校長一臉嚴肅咁接過我嘅手機。

「知道副校，拜託你哋啦。」我發自真心咁彎腰鞠躬，將所有希望交曬俾佢哋。

「多謝你......施凌......」李綺恩已經同我講過好多句多謝，因為佢都諗唔到，除咗多謝以外嘅說話。

「嗯......」我都唔善長講嘢，唯有含糊咁帶過。

我拖住李綺恩嘅手，同佢一齊行返班房。我哋一路上都沉默，李綺恩嘅手好冰冷。我將手再捉緊一啲，想將自己嘅溫度由手心傳俾佢。

行到班房門口，我因為怕同學見到會誤會，會將怒火轉移到我身上，最後我都係鬆開咗李綺恩隻手。李綺恩有少少失落，但佢都可以理解。

我同李綺恩一前一後行入課室，部分同學以懷疑嘅目光望住我。我返到座位，就一直低住頭扮睇書，努力無視佢哋嘅目光。

「喂，搞咩啊？你點會被叫出去嫁？」坐我隔離位嘅沐宇航低聲問我。

雖然同施凌做咗同桌咁耐都冇咩點交流，但都知施凌只係唔識同人相處，其實人係好好。

「冇事......」我有啲緊張咁講。

「冇事就好啦，你都要注意吓。陸雨琪佢哋一直望住你呢邊，你唔好再同李綺恩行得太埋。」沐宇航真心有啲擔心平時與世無爭嘅施凌會捲埋入陸雨琪佢哋嘅私怨，所以先好心提一提佢。

「我知道......」我知道啊，但可以點啊？要我見死不救啊？我真係做得到咩？

其實我當初都係想見死不救嫁，我真係唔想捲入呢件事。但喺一開始多手放陸雨琪佢哋段片網嘅一刻，我注定走唔到。

我都想走，都想遠離佢哋，回復返自己事不關己嘅生活態度。但係已經跳咗入去，真係咁簡單可以話走就走咩？

一放小息，陸雨琪為首嘅幾個同學走過嚟我嘅座位，圍住我。

沐宇航見到之後，企起身將位置讓俾佢哋。佢路過我嘅時候，偷偷地拍一拍我嘅背脊為我打氣。佢冇回頭，直接就走落樓下買嘢飲。

沐宇航自問只能夠幫到咁多，唔理施凌聽唔聽佢嘅忠告，佢都控制唔到。

我低住頭扮專心睇書，扮留意唔到佢哋。

「砰！」

陸雨琪大力咁用手掌拍落我嘅枱面，全班嘅氣氛即刻變得好緊張，靜默無聲。我合埋手上嘅書，鼓起勇氣，抬起頭直視佢哋。但微微抖震嘅雙手，已經將我嘅內心出賣咗。

「施凌，今朝老師叫你出去，同你講啲咩啊？」陸雨琪半威脅咁問我。因為星期五晚嘅事，有街坊向學校投訴，佢哋幾個都俾老師叫過去傾計。

不過明明星期五晚施凌並冇出現，點解連佢都會俾老師叫出去傾呢？

推

雖然同施凌做咗同桌咁耐都冇咩點交流，但都知施凌只係唔識同人相處，其實人係好好。
沐宇航自問只能夠幫到咁多，唔理施凌聽唔聽佢嘅忠告，佢都控制唔到。

無啦啦變左第三身？

Sor，亂咗